[長文][推薦書] 我係一名新移民， 我想對香港人講嘅係.........

係呢幾日來，相信大家都知道唔少新聞：支共勢要打壓香港，23條嘅準備，香港人內鬥分化，持牌殺人犯嘅打壓，甚至爆發戰爭嘅危機。小弟相信香港真正最黑暗嘅時期即將來臨。所以好想講下自己嘅感受，希望各位唔好見怪：

我係一名新移民，2011年落左來香港。好幸運可以接受係香港讀小學，中學，甚至大學。最初好驚融入唔到香港，但一直覺得呢個地方同中國好唔同。好自由，可以接觸不同資訊，鐘意玩咩就玩，睇咩就睇，講咩就咩。雖然香港人有時好冷漠，雖然知道呢個地方生活壓力好大，但覺得係香港比左一個“生活”比我同屋企人。

對於中國人呢個身份，我中學果陣，單純認為中國只是一個冇自由，咩都作假，大陸人好冇禮貌，冇衛生等等呢D表面嘢。而且，果陣唔知社會發生咩事，23條？反國教？佔中？旺角動亂？哈？咩事？做咩？果陣一知半解，唔明發生咩事。

2019年6月9日，因為睇到當年天安門四眼仔gif，有種想“報答”香港嘅心（雖然微不足道），所以出左來，結果就一直到今日。經歷十個月左右，思維上有巨大嘅轉變。開始明白香港發生咩事，政府做緊咩，點解香港變成咁，點解梁天琦和其他人做勇武派，點解有人犧牲，點解有人做港豬，點解有人失去人性，點解中國有今日。我覺得好大程度，係我地脫離唔到中國人DNA嘅問題。

我當然唔係果D所謂嘅中國專家。但我總覺得，每一位香港人，特別係我地年輕一代，必須要知道中國人呢個民族，呢個國家，究竟出左咩問題。然後，身為香港人，我地唔可以behave like Chinese. 我身為一個“大陸仔”，我認為呢個民族，大多數嘅人連小小人性都冇，可以話冇救了。唔可以期望佢地會變，因為冇可能。小數清醒嘅人，最後都會一起困在鐵籠，然後慢慢死去。

因此，係呢個支那病毒，加上最黑暗時期來臨，最重要嘅一樣嘢，係保持“人性”。呢樣嘢最唔值錢，但係極權統治下係最需要。香港係生係死？who knows。做好自己本分，保持自己作為人類應有嘅人性就得。

香港人做得最唔好嘅，就係對中國人呢個民族唔了解。大多數人好似我中學咁，只是知道表面嘅醜惡，了解得唔深入。Chinese people are the most unscrupulous on earth，你必須要知道呢個民族醜惡嘅程度，係超乎你嘅想象。作為香港人，你必須要知道characteristics of Chinese. 以下有幾本書，可以幫你了解中國究竟係一個點樣嘅國家。係屋企期間，大家當睇多幾本書啦：

1.《來生不做中國人》鐘祖康
呢個書名大家或多或少都聽過。鐘祖康係我比較中意嘅作家。呢本書，可以話係佢對中國十幾年嘅觀察，研究，用通俗嘅文字和手法，全方面向大家揭露“真正”嘅中國。我覺得呢本係必讀之物。睇完之後，你會了解什麼是“地獄鬼國”。我覺得中國除左詩詞歌賦，其他文學作品之外，冇一樣值得人去學習。呢本書倪匡先生都有推薦。唔信我，都信下佢。

2.《醜陋的中國人》柏楊
柏楊呢個作家，對於讀中文，中國歷史嘅人來講，都算好出名。呢本書係收集柏楊係三十，甚至四十幾年前嘅演稿和散文，去講述中國人嘅特性。“中國人是一個迷失在濃厚醬缸裡的族群”，“中國人髒，亂，吵，窩裡鬥，不能團結”等，裡面提及嘅種種問題，到今時今日中國人都冇改正，甚至更加嚴重和醜陋。內容簡單易明，容易入口。

3.《卑賤的中國人》余杰
《香港獨立》嘅作者，一位出生於中國，因政治問題，差D被中共殺死，最後幸運地流亡到美國嘅華人。佢講過呢本書因受柏楊影響而寫，可以話係現代版《醜陋的中國人》。佢用現代中國發生嘅種種問題，去講述中國人嘅人格和文化之醜惡。柏楊係三十年前話中國人嘅醜陋，你以為而家好左？你睇完呢本之後，就發覺呢個民族，果然冇得救。不過我較鐘意柏楊嘅風格，余杰嘅寫作風格有D唔岩我。但都值得一睇。

4.《中國，你憑什麼》鍾祖康
好啦，又係呢位作家。《來生不做中國人》每篇文章可能比較長，而且資訊多。呢本書嘅文章，每一篇都較短真係幾分鐘就睇完。整體內容同前一本冇咩分別，不過篇幅短好多。如果冇嘢時間嘅，呢本可能岩你。

以上嘅書，可以係各區樓上書店，網上書店例如博客來等搵到。

最後，歡迎大家推薦你認為必讀嘅書，一起互相學習。

推

lm

讚，推

pish

蝗始終都係蝗,死返上去啦,鳩up段野就想洗白

五毛黎

老老實實中學個時都有讀
來生不做中國人根本劣根性

手足

今年仲會唔會見到哩個畫面

中你老母，你咪大陸人囉

走啦樓豬

中國人係一種思維模式，一種感染大腦既病毒
要做一個正常人就要係內心脫支，完全否定中國、中國人、中國文化

唔脫支既話，去到邊度都係中國人，都係賤畜

我會推薦你睇孫隆基 - <<中國文化的深層結構>> ，最好睇新千年版，花千樹出版果本。小心有支那刪減版。

孫本人三十幾歲，響八十年代寫既著作，對中國文化既觀察，到而家仍然係擲地有聲。

我睇過呢本，都無乜睇過樓主講既果幾本。柏楊本我望過兩眼，但覺得太表徵性了。

孫氏本人用一人，二人關係，以身心做比喻，以結構而言，差唔多可以解釋到整個中國文化。

支那賤畜

push

樓上唔駛理上面班五毛
香港人唔係用血統論黎區分
只要係擁抱香港價值
你就係香港人

呢本真係正野
唔知依家仲有冇出
前幾年我係舊書回收活動見到即刻買左

本書詳細咁樣解釋中國文化
然後將佢套用係中國既家庭、社會同政治關係中
睇完你就會明白民主中國永遠冇可能發生

又係呢啲戇鳩理論
我擁抱崇尚美國價值
睇美國既新聞
用美國既產品
睇美國既電影
聽美國既歌
玩美國既game
買美國既股票
八卦美國既娛樂事

咁我就係美國人？

咁你有無綠卡 有既話你係美國人有咩問題？

頂我本借左俾人無回頭，去過各大書店搵都搵唔番。。。

孫本人雖然承認寫呢本書係源於對自身中國文化既厭惡，但佢用字無樓主講幾本書咁明顯，擺明車馬咁插中國文化。

比如佢都承認自己響中國文化既二人關係，係有開心既經歷。

反而咁寫法我覺得更有說服力。

唔怪得咁多蝗同蝻過黎搶資源,多謝你呢d死左膠

其實全中文都冇問題，唔洗一定要塞返啲英文，因為睇得出啲英文位好夾硬嚟。
btw唔係屌你，當我強迫症睇到頂唔順

樓上啲五毛 死返大陸pls

反共不需理由

真係好撚多五毛

我相信樓主唔係介意啲垃圾講咩

咁你有無bno 有既話你係香港人有咩問題？

本書其實都插得幾勁下
不過佢係理性咁插
佢真係講得好好
將中國文化既問題帶左出黎
睇完之後你會明白中國人既mindset係點

本書我上網睇過有PDF版
不過係大陸版
唔知刪左幾多

唔好waste time 同五毛嘈啦
they are just trolling

Bno我就有既
不過唔反對融入香港文化既人自認香港人囉
一刀切既話大把手足都要比人割席

你已不再是大陸仔了

屌你老母收皮單機啦

p牌五毛

樓主既post好正路啫
睇多d書知己知彼有乜問題?

佢地係道轉移話題

其實只要同主流香港人的核心價值觀念一致，不論任何膚色，任何種族的人都係香港人

我而家都多左同講廣東話的南亞人交談，雖然對運動無幫助，但要比佢哋知道佢哋都係香港人的大家庭，佢哋一定好過班落左嚟好多年班純講普通話的仆街人種

支持樓主

樓主作為新移民 呢段說話由你講最夠說服力
大大巴屌撚醒d大中華毒膠

Ps. 來左香港就做香港人喇 唔好再做中國人

我贊成融入香港文化既人自認香港人
認同嚟自世界各地既人成為香港人
除咗中國人
因為中國人係絕對信唔過
呢樣係全球共識
唔再多加解釋

我反對指一刀切既話大把手足都要比人割席
從來都無證據證明到大把手足係中國人
呢個講法只係建基係9up
既然係9up
我都可以話手足
尤其係上前線真打嘅
九成都係bno holder真香港人

推
上面block咁幾個弱智

頭兩本有睇
多謝樓主

推介幾本書都引到五毛
支持樓主

支持手足 hug hug

新移民其實唔係原罪，原罪係當正香港就係中國

骨子裡你都係血統論
中囯人多數係騙子 唔等於 騙子就係一定係中囯人 更唔等於只係中囯人就信唔過
樓主覺醒左 認同就實行香港理念同文化而又有香港身份 咁樣你只可以最多叫佢做中囯出生既香港人

出生地同血統係冇得選擇 但生可以選擇佢既生洞文化同點生活
所謂"唔再多加解釋" 係因為你邏輯上都解唔通就索性唔解 你咁樣既思維都幾中共化wo

再者，你up得出 "尤其係上前線真打嘅 九成都係bno holder真香港人"
第一好明顯你係局外人冇點落過場
第二 bno holder就係真香港人? 你肯定所有bno holder都係咁樣?
咁1997年香港為出生地既手足，亦係今次運動或者革命既主力，即係所謂non bno holder，佢地又算唔算真香港人?